# Лабораторная работа: Cognitive Services

В данной лабораторной работе необходимо применить Cognitive Services: Face API совместно с машинным обучением для получение интересных зависимостей. Есть два варианта выполнения лабораторной работы:

* выполнить небольшой **исследовательский проект в группе**
* выполнить **индивидуальное задание** по исследованию друзей вконтакте

Необходимо выбрать для себя один из вариантов выполнения работы.

## Исследовательский проект: психотип по фотографии

В рамках проекта предполагается выяснить, есть ли зависимость между лицом человека и его психотипом. Например, можно ли по фотографии определить, является ли человек экстравертом или интравертом.

Для работы необходимо выполнить следующие шаги (каждый шаг выполняется **отдельным участником команды**):

1. На основе [имеющейся информации по психотипам известных личностей](data/psycho.csv) собрать dataset, в который входит по 7 разных фотографий каждого из упомянутых в табличке личностей. Используйте поиск фотографий в интернет.
2. Собрать аналогичный dataset с ваших друзей, попросив их прислать вам по 7 фотографий, и пройти [тест на определение типа личности по Юнгу](http://psytests.org/temperament/jung-run.html). Количество друзей, прошедших такой тест, должно быть не менее 30. Используйте мощь социальных сетей!
3. Для созданных ранее dataset-ов произвести анализ фотографии через Face API с выделением координат опорных точек лица, а также дополнительных фич (наличие очков, улыбки, бороды и т.д.). По опорным точкам построить попарную матрицу расстояний между всеми опорными точками лица, и нормировать эти расстояния на величину расстояния между глазами. Получившаяся матрица не должна зависеть от масштаба изображения и смещения области лица от угла кадра. В результате составить наборы данных, содержащие в себе нормированные матрицы расстояний, дополнительные признаки (очки, борода и др.) и значения характеристик психотипа (интра/экстраверсия, ...)
4. Предложить несколько возможных метрик близости для полученных выше характеристик лиц и провести кластиризацию по указанной метрике. Графически отобразить полученные кластеры. Для кластеризации использовать python-библиотеки или Azure ML. Отдельно рассматривать данные, собранные на шаге 1 и 2.
5. Проверить гипотезу о том, можно ли по фотографии предсказать те или иные характеристики психотипа. Для начала рассматривать интраверсию/экстраверсию, потом - более сложные психотипы. Отдельно проверить гипотезу на данных, полученных на шаге 1 и 2.

Отчет по работе пишется общими усилиями коллективно на github в файле [Report.md](Report.md).

Для участия в проекте необходимо сформировать команду (5 человек) и зарегистрировать её у меня, написав мне личное сообщение вконтакте. В случае, если будет 2 и более команд, желающих работать над этим проектом - пункты 1 и 2 можно делать совместно большим количество людей, с увеличением размера датасета.

## Общее задание: исследование друзей вконтакте

Необходимо с помощью когнитивных сервисов анализа изображений провести анализ аккаунтов вконтакте и сделать выводы: в графическом виде, или с помощью построения модели в Azure Machine Learning.

Аккаунты для анализа берутся в соответствии с вариантом задания (номером в списке N), в зависимости от значения 1+((N-1) mod 2):

1. Берем аккаунты своих друзей. Если друзей менее 100 - берем аккаунты друзей своего друга, у которого более 100 друзей.
2. Берем аккаунты [из списка](data_vk/vkaccounts.csv)

По данным аккаунтам необходимо собрать необходимую для анализа информацию в файл данных, по которому затем сделать выводы. В отчете по лабораторной работе необходимо привести исходный код файла для сбора информации, файл с данными и полученные выводы (скорее всего в виде Excel или текста). В качестве примера кода можно использовать [user_analyze.py](user_analyze.py).

Вариант задания (вычисляется как 1+((N-1) mod 5)):

1. Определить зависимость счастья пользователя от пола, возраста и количества друзей. Уровень счастья мерить как среднее значение эмоции счастья для всех лиц на последних 100 фотографиях в ленте/альбомах (использовать метод `photos.getAll` VK API).
2. Определить зависимость количества друзей пользователя от пола, возраста и количества лиц на последних 100 фотографиях.
3. Построить облако тегов всех объектов, которые идентифицируются на последних 100 фотографиях пользователей, и определить, как меняются теги в разных возрастных категориях (0-10, 10-13, 13-18, 18-30, 30+).
4. Определить, как зависит частота появления котиков на фотографиях пользователей в зависимости от пола, возраста, количества друзей.
5. Изучить, есть ли зависимость количества лайков фотографий от среднего уровня счастья и максимальной амплитуды эмоций людей на фотографии. При вычислении амплитуды эмоций необходимо отбрасывать нейтральную эмоцию. Исследовать по 100 фотографий для каждого пользователя. Количество лайков нормировать для всех 100 фотографий (делить на максимальное).

Оформить отчёт по работе, используя [Report.md](Report.md).
